\documentclass[12pt,a4paper,oneside,ngerman]{article} %% Dokumenten Parameter und Art des Dokuments
\usepackage[utf8]{inputenc} %% Diese Datei ist im utf8 Format dies ist hier damit Latex uns versteht
\usepackage{amsmath} %% Packet zur verwendung Mathematischer Formeln
\usepackage{amssymb} %% Packet zur verwendung Mathematischer Symbole
\usepackage{microtype} %% Sorgt für besseren umgang mit zu lange/kurzen Zeilen

\title{Ana II Blatt 1}
\author{Bennet Bleßmann, Jonas Lange}

\begin{document}
\maketitle
\section*{Nr.H1}
\subsection*{a)}



\subparagraph*{Behauptung}

$\lim\limits_{x \to \infty}(\cosh(x)^{\frac{1}{x}}) = e$

\paragraph*{Beweis}

Es gilt: $\cosh(x))^{\frac{1}{x}} = (e^{\ln(\cosh(x))})^{\frac{1}{x}}
= (e^{\frac {\ln(\cosh(x))}{x}*x})^{\frac{1}{x}} = e^{\frac{\ln(\cosh(x)}{x}}$
Es bleibt zu Zeigen, dass $\lim\limits_{x \to \infty}\frac{\ln(\cosh(x))}{x} = 1 $\\ 
Sei $f(x) = \ln(\cos(x))$ und $g(x)=x$ dann gilt: $f'(x) = \frac{e^{x}-e^{-x}}{e^{x}+e^{-x}} $ und $g'(x) = 1$ also  $\lim\limits_{   x \to \infty} \frac{f'(x)}{g'(x)} = 1 $ (nach G2 c) \\
Da ausserderm $g'(x)\neq 0$ und $ \lim\limits_{x\to\infty} |g(x)| = \infty $ folgt die Behauptung nach l'Hopital

\subsection*{b)}

\subparagraph*{Behauptung}

$\forall a\in \mathbb{R}_{+}:\lim\limits_{n \to \infty} n(\sqrt[n]{a}-1) = 0$

\paragraph*{Beweis}
Es gilt: $n(\sqrt[n]{a}-1) = \frac{(\sqrt[n]{a}-1)}{n^{-1}}$\\
Seien $f(x)= \sqrt[n]{a}-1$ und $g(x)=n^{-1}$




\subsection*{c)}
Sei $ f:\mathbb{R} \to \mathbb{R},f(x) = x + \sin(x)\cos(x) $ und $ g:\mathbb{R} \to \mathbb{R},g(x) = f(x)e^{\sin(x)} $.

\subparagraph*{Behauptung} ~\\
\indent $\lim\limits_{x \to \infty} \dfrac{f'(x)}{g'(x)}$ existiert.\\
\indent $\lim\limits_{x \to \infty} \dfrac{f(x)}{g(x)}$ existiert nicht.

\paragraph*{Beweis} ~\\
\indent $ f'(x) = \cos(x)^{2}-\sin(x)^{2} = \cos(x)^{2}-(1-\cos(x)^{2}) = 2 cos(x)^{2} - 1 $ \\
\indent $ g'(x) = f'(x)e^{\sin(x)}+f(x)e^{\sin(x)}cos(x)$ \\

%% TODO finish this proof

\include{Blatt1/Blatt1-H2}
\include{Blatt1/Blatt1-H3}
	
\end{document}