\section*{Nr.H1}
\subsection*{a)}



\subparagraph*{Behauptung}

$\lim\limits_{x \to \infty}(\cosh(x)^{\frac{1}{x}}) = e$

\paragraph*{Beweis}

Es gilt: $\cosh(x))^{\frac{1}{x}} = (e^{\ln(\cosh(x))})^{\frac{1}{x}}
= (e^{\frac {\ln(\cosh(x))}{x}*x})^{\frac{1}{x}} = e^{\frac{\ln(\cosh(x)}{x}}$
Es bleibt zu Zeigen, dass $\lim\limits_{x \to \infty}\frac{\ln(\cosh(x))}{x} = 1 $\\ 
Sei $f(x) = \ln(\cos(x))$ und $g(x)=x$ dann gilt: $f'(x) = \frac{e^{x}-e^{-x}}{e^{x}+e^{-x}} $ und $g'(x) = 1$ also  $\lim\limits_{   x \to \infty} \frac{f'(x)}{g'(x)} = 1 $ (nach G2 c) \\
Da außerderm $g'(x)\neq 0$ und $ \lim\limits_{x\to\infty} |g(x)| = \infty $ folgt die Behauptung nach l'Hopital

\subsection*{b)}

\subparagraph*{Behauptung}

$\forall a\in \mathbb{R}_{+}:\lim\limits_{n \to \infty} n(\sqrt[n]{a}-1) = \ln(a)$

\paragraph*{Beweis}
Es gilt: $n(\sqrt[n]{a}-1) = \frac{(\sqrt[n]{a}-1)}{n^{-1}}$\\
Seien $f(x):= \sqrt[n]{a}-1 = e^{\frac{\ln(a)}{n}}-1$ und $g(x):=n^{-1}$ Dann gilt \\
$f'(x) = e^{\frac{\ln(a)}{n}}(-\frac{\ln(a)}{n^2})$ und $g'(x) = -\frac{1}{n^2}$. Somit folgt \\
$\frac{f'(x)}{g'(x)} = e^{\frac{\ln(a)}{n}}(-\frac{\ln(a)}{n^{2}})(-n^{2}) = e^{\frac{\ln(a)}{n}}\ln(a) \xrightarrow[n \to \infty]{} ln(a)$ \\ Da $f$ und $g$ differenzierbar sind, $g'(x)\neq0 $ f.a. $ x>0$ und $\lim\limits_{n \to \infty} f(x) = \lim\limits_{n \to \infty} g(x) = 0$ folgt nach l'Hopital die Behauptung




\subsection*{c)}
Sei $ f:\mathbb{R} \to \mathbb{R},f(x) = x + \sin(x)\cos(x) $
und $ g:\mathbb{R} \to \mathbb{R},g(x) = f(x)e^{\sin(x)} $.

\subparagraph*{Behauptung} ~\\
\indent $\lim\limits_{x \to \infty} \dfrac{f'(x)}{g'(x)}$ existiert.\\
\indent $\lim\limits_{x \to \infty} \dfrac{f(x)}{g(x)}$ existiert nicht.

\paragraph*{Beweis} ~\\

$ \frac{f(x)}{g(x)} 
= \frac{x+\sin(x)\cos(x)}{(x+\sin(x)\cos(x))e^{\sin(x)}}
\overset{x > 1}{=} \frac{1}{e^{\sin(x)}}$ \\

$ e^{\sin(x)} $ konvergiert für $x \to \infty$ offensichtlich nicht und damit konvergiert auch $ \frac{f(x)}{g(x)} , x \to \infty$ nicht. \\

$ f'(x) = 1 + \cos(x)^{2}-\sin(x)^{2} = 1 + \cos(x)^{2}-(1-\cos(x)^{2}) = 2 cos(x)^{2}$ \\

$ g'(x) = f'(x)e^{\sin(x)}+f(x)e^{\sin(x)}\cos(x) \\
= [2\cos(x)^{2} + (x + \sin(x)\cos(x))cos(x)]e^{\sin(x)} \\
= [2\cos(x)^{2} + x\cos(x) + \sin(x)\cos(x)^{2}]e^{sin(x)} $ \\

$\frac{f'(x)}{g'(x)} = \frac{2\cos(x)^{2}}{[2\cos(x)^{2} + x\cos(x) + \sin(x)\cos(x)^{2}]e^{sin(x)}}$ \\

%% TODO finish this proof


Das Resultat bedeutet das es notwendig ist vor der Anwendung der Regel von l'Hopital die Vorraussetzung gründlich zu prüfen.